# Практическая работа №2 Катенин Владимир БСБО-09-21
## Сценарий: Шоурум автомобилей

Выбранные паттерны:
- Абстрактная фабрика* (порождающий паттерн)
- Итератор (поведенческий паттерн)

## Теория
<b>Абстрактная фабрика</b> — это порождающий паттерн проектирования, который позволяет создавать семейства связанных объектов, не привязываясь к конкретным классам создаваемых объектов.

<b>Итератор</b> — это поведенческий паттерн проектирования, который даёт возможность последовательно обходить элементы составных объектов, не раскрывая их внутреннего представления.

## Применение паттернов в сценарии
Паттерн "Абстрактная фабрика" (Abstract Factory) используется для создания семейств связанных объектов без явного указания их конкретных классов. В данном случае, интерфейс ICarFactory определяет методы для создания объектов ICarInterior и ICarColor, а классы FirstCarFactory и SecondCarFactory реализуют эти методы, создавая конкретные экземпляры классов BrandNewCarInterior, OldFashionedCarInterior, WhiteCarColor и BlackCarColor. Это позволяет легко добавлять новые фабрики и семейства объектов без изменения кода класса Car.

Паттерн "Итератор" (Iterator) используется для последовательного доступа к элементам коллекции без раскрытия ее внутренней структуры. В данном случае, интерфейс ICarIterator определяет методы для проверки наличия следующего элемента в коллекции и получения следующего автомобиля. Класс ShowroomIterator реализует этот интерфейс и обеспечивает итерацию по коллекции автомобилей в классе Showroom. Класс Customer использует итератор для последовательного отображения автомобилей в шоуруме, независимо от внутренней структуры коллекции. Это позволяет упростить код, связанный с итерацией по коллекции и обеспечить гибкость в случае изменения структуры коллекции.

## Вывод программы

```
Совершенно новый салон автомобиля
Белый цвет автомобиля
Старомодный салон автомобиля
Чёрный цвет автомобиля
```

## Ссылки
[О паттерне "Абстрактная фабрика"](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/abstract-factory)

[О паттерне "Итератор"](https://refactoring.guru/ru/design-patterns/iterator)